【國歌法】田北辰撐諮詢倡加不當意圖條文：拉布時播放點算？

《國歌法》列入《基本法》附件三，本港將進行本地立法。身兼港區人大代表的立法會議員田北辰在電台節目指，《國歌法》進行本地立法的過程不簡單，越快開展越好，本地立法前應有廣泛的社會諮詢。他亦建議在本地立法時，加入規定不得利用國歌去達到不當意圖的條文，例如有議員在議事廳拉布並播放國歌，到時應如何處理。

港大法律學院首席講師張達明在同一節目表示，本地立法經過公眾諮詢及以白紙草案方式立法比較合適。

民政事務局長劉江華昨指，政府已清楚表示《國歌法》一定會進行本地立法及諮詢，各部門會全力配合。局方其後補充，劉江華所說的諮詢是指「聽取意見」。港區人大、行政會議成員羅范椒芬昨承認，《國歌法》在本地立法時的條文，難仔細規範不同行為，稱市民只要「執生」便可。